{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_023110",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0028796",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "순천 선암사 승선교\n\n(順天 仙巖寺 昇仙橋)"
    },
    "text": "順天仙岩寺(スンチョンソンアムサ) (順天 仙巖寺 昇仙橋) (순천 선암사 승선교 (順天 仙巖寺 昇仙橋))\\n\n全羅南道順天市承州邑（チョルラナムド·スンチョンシ·スンジュウプ）に位置する仙岩寺（ソンアムサ）には、朝鮮後期の僧侶である虎岩（ホアム）大師が築いた、虹の形をした橋があります。この橋は紅橋と石橋で作られており、1963年には宝物に指定されました。橋の高さは7mで、長さは14m、幅は3.5mです。長い花崗岩で造られた石を連結して、半円形の虹彩を積み上げました。特に装飾の腕前が優れており、虹彩の下から見上げると、柔らかく繊細に彫刻された丸い天井のような雰囲気が感じられます。橋の周囲には、丸い川石を使って石壁が築かれています。また、橋の左右の側面石垣も自然美を生かして、乱石積みによって作られており、そのままの原型を保っています。橋の基壇部には、特別な仮説なしに自然な岩盤が敷かれており、洪水の心配もありません。虹彩の真ん中には彫刻された石灯籠があり、石垣に装飾的な効果を与えています。ただし、昔からこの石灯籠を取り出すと橋が崩れるという言い伝えがあります。この橋は、壬辰倭乱以後に仙岩寺を再建する際に架けられたものであり、以下のような伝説が伝えられています。1698年（粛宗24）に、護岩大師が観音菩薩の示現を望み、百日間祈りを捧げていました。しかし、祈りが無駄になったと失望した大師は、崖から身を投げようとしましたが、この時一人の女性が現れて大師を救い、そして消えてしまったのです。大師は自分を救ってくれた女性が観音菩薩であることに気づき、円通殿を建てて観音菩薩を祀る一方、寺の入口に美しい虹の橋を建てることにしました。",
    "QA": [
        {
            "question": "順天仙岩寺はどこに位置していますか？",
            "answer": "順天仙岩寺は全羅南道順天市承州邑に位置しています。"
        },
        {
            "question": "虎岩大師は何を築いた人ですか？",
            "answer": "虎岩大師は順天仙岩寺を築いた僧侶です。"
        },
        {
            "question": "順天仙岩寺の橋はどのような形をしていますか？",
            "answer": "順天仙岩寺の橋は虹の形をしています。"
        },
        {
            "question": "橋の高さ、長さ、幅はそれぞれ何メートルですか？",
            "answer": "橋の高さは7m、長さは14m、幅は3.5mです。"
        },
        {
            "question": "橋はどのような材料で作られていますか？",
            "answer": "橋は紅橋と石橋で作られています。"
        },
        {
            "question": "橋の周囲にはどのようなものが築かれていますか？",
            "answer": "橋の周囲には丸い川石を使った石壁が築かれています。"
        },
        {
            "question": "橋の左右の側面石垣はどのように作られていますか？",
            "answer": "橋の左右の側面石垣は乱石積みによって作られています。"
        },
        {
            "question": "橋の基壇部には何が敷かれていますか？",
            "answer": "橋の基壇部には自然な岩盤が敷かれています。"
        },
        {
            "question": "橋の中央には何が彫刻された石灯籠がありますか？",
            "answer": "橋の中央には彫刻された石灯籠があります。"
        },
        {
            "question": "この橋はいつ作られましたか？",
            "answer": "この橋は壬辰倭乱以後に仙岩寺を再建する際に作られました。"
        },
        {
            "question": "虎岩大師が仙岩寺を再建する際に行った祈りは何ですか？",
            "answer": "虎岩大師が仙岩寺を再建する際に行った祈りは観音菩薩の示現を望む祈りでした。"
        },
        {
            "question": "虎岩大師を救った女性は誰ですか？",
            "answer": "虎岩大師を救った女性の正体は観音菩薩であると言われています。"
        },
        {
            "question": "順天仙岩寺の橋にはどのような伝説が伝えられていますか？",
            "answer": "順天仙岩寺の橋には虎岩大師を救った女性の伝説が伝えられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 528,
        "QA": 431
    }
}